{
    "gage": [
        {
            "punition": [
                {
                    "gageNumber": "1",
                    "description:": "Chante une chanson avec de l'eau dans la bouche",
                    "validation": "La chanson doit durer au moins 15s"
        },
                {
                    "gageNumber": "2",
                    "description:": "Paye ta tournée dans un bar !",
                    "validation": "La tournée a été effectivement payée !"
        },
                {
                    "gageNumber": "3",
                    "description:": "Imiter le cri d'un animal",
                    "validation": "Le cri est crédible !"
        }

            ]
        },
        {
            "education": [
                {
                    "gageNumber": "1",
                    "description:": "Apprends la réponse à une question, sur laquelle tu t'es trompé, à une tierce personne",
                    "validation": "Il / Elle a compris"
        },
                {
                    "gageNumber": "2",
                    "description:": "Lis la page Wikipedia de la première question à laquelle tu t'es trompé(e)",
                    "validation": "Tu as lu la page... Vraiment !"
        },
                {
                    "gageNumber": "3",
                    "description:": "Lalala",
                    "validation": "LOLOL"
        }

            ]
        }
    ],
    "ruby": [
        {
            "questionNumber": "1",
            "question": "Ruby est un langage créé par un développeur…",
            "choice1": "Japonais",
            "choice2": "Américain",
            "choice3": "Français",
            "choice4": "Canadien",
            "answer": "Japonais"
		},
        {
            "questionNumber": "2",
            "question": "Citez un framework créé avec Ruby ?",
            "choice1": "Django",
            "choice2": "Rails",
            "choice3": "Symfony",
            "choice4": "Express",
            "answer": "Rails"
		},
        {
            "questionNumber": "3",
            "question": "Quel est le but principal d'une boucle each en Ruby ?",
            "choice1": "Remplir un tableau",
            "choice2": "Stocker une variable en mémoire",
            "choice3": "Parcourir tous les éléments d'un tableau",
            "choice4": "Compléter le nombre d'élément d'un tableau",
            "answer": "Parcourir tous les éléments d'un tableau"
		},
        {
            "questionNumber": "4",
            "question": "Quelle est la couleur préférée des rubistes ?",
            "choice1": "Bleue",
            "choice2": "Rouge",
            "choice3": "Orange",
            "choice4": "Vert",
            "answer": "Rouge"
		},
        {
            "questionNumber": "5",
            "question": "Qu'est-ce que l'IRB ?",
            "choice1": "Le terminal MacOS ou Linux",
            "choice2": "L'extension des fichiers Ruby",
            "choice3": "Une version spécifique de Ruby",
            "choice4": "Une console interactive pour exécuter des commandes Ruby",
            "answer": "Une console interactive pour exécuter des commandes Ruby"
		},
        {
            "questionNumber": "6",
            "question": "Comment s'appelle le formateur Ruby à la WCS ?",
            "choice1": "Alexandre",
            "choice2": "Pierre",
            "choice3": "Paul",
            "choice4": "Jacques",
            "answer": "Alexandre"
		},
        {
            "questionNumber": "7",
            "question": "Combien sont ils dans leur groupe ?",
            "choice1": "Trop peu",
            "choice2": "Si peu",
            "choice3": "Trop",
            "choice4": "Quatre",
            "answer": "Quatre"
		}
	],

    "generales": [
        {
            "histoire": [
                {
                    "questionNumber": "1",
                    "question": "Que brûle-t-on en public au cours d'un autodafé savamment orchestré en 1933 devant l'opéra de Berlin pour frapper l'opinion publique ?",
                    "choice1": "Les symboles de la République de Weimar déchue",
                    "choice2": "Tous les biens confisqués aux juifs allemands qui ont été internés ou contraints à l'exil",
                    "choice3": "Les livres des auteurs jugés contraires à l'esprit allemand ( juifs, marxistes, pacifistes )",
                    "choice4": "Les peintures réalisées par des artistes juifs",
                    "answer": "Les livres des auteurs jugés contraires à l'esprit allemand ( juifs, marxistes, pacifistes )"
		},
                {
                    "questionNumber": "2",
                    "question": "Quel célèbre général romain conquiert la Gaule ?",
                    "choice1": "Marcus Aemilius Lepidus",
                    "choice2": "Jules César",
                    "choice3": "Scipion Emilion",
                    "choice4": "Emilien de la platforme",
                    "answer": "Jules César"
		},
                {
                    "questionNumber": "3",
                    "question": "Comment s'appelait le projet de bombe atomique lancé par le président Roosevelt en 1942 ?",
                    "choice1": "Projet Attila",
                    "choice2": "Projet Potomac",
                    "choice3": "La Loupe",
                    "choice4": "Projet Manhattan",
                    "answer": "Projet Manhattan"
		},
                {
                    "questionNumber": "4",
                    "question": "Quel est le nom de l'avion Boeing B-29 Superfortress qui largua sur la ville d'Hiroshima, le 6 août 1945, la première Bombe A utilisée comme arme de guerre ?",
                    "choice1": "Spirit of St. Louis",
                    "choice2": "Malabar Princess",
                    "choice3": "Enola Gay",
                    "choice4": "Oiseau Blanc",
                    "answer": "Enola Gay"
		},
                {
                    "questionNumber": "5",
                    "question": "Quelle personne était destinée à porter la Terre sur son dos ?",
                    "choice1": "Atlas",
                    "choice2": "Ouranos",
                    "choice3": "Eole",
                    "choice4": "Artémis",
                    "answer": "Atlas"
		},
                {
                    "questionNumber": "6",
                    "question": "Quel scientifique Français connu pour sa phrase 'Rien ne se perd, rien ne se crée, tout se transforme' est mort guillotiné en 1794 ?",
                    "choice1": "Pierre Curie",
                    "choice2": "André Marie Ampère",
                    "choice3": "Georges Charpak",
                    "choice4": "Antoine Lavoisier",
                    "answer": "Antoine Lavoisier"
		},
                {
                    "questionNumber": "7",
                    "question": "Comment a-t-on appelé le squelette de l'homme le plus ancien découvert à l'heure actuelle ?",
                    "choice1": "Sally",
                    "choice2": "Lucy",
                    "choice3": "Molly",
                    "choice4": "Tuttie",
                    "answer": "Lucy"
		}


    ],
            "geographie": [
                {
                    "questionNumber": "1",
                    "question": "Quel pourcentage des réserves d’eau douce mondiales représente le fleuve Amazone ?",
                    "choice1": "8%",
                    "choice2": "23%",
                    "choice3": "18%",
                    "choice4": "31%",
                    "answer": "18%"
                },
                {
                    "questionNumber": "2",
                    "question": "Quelle est la capitale de la Colombie ?",
                    "choice1": "Caracas",
                    "choice2": "Chisinau",
                    "choice3": "Buenos Aires",
                    "choice4": "Bogota",
                    "answer": "Bogota"
		},
                {
                    "questionNumber": "3",
                    "question": "Comment s'appelait le projet de bombe atomique lancé par le président Roosevelt en 1942 ?",
                    "choice1": "Projet Attila",
                    "choice2": "Projet Potomac",
                    "choice3": "La Loupe",
                    "choice4": "Projet Manhattan",
                    "answer": "Projet Manhattan"
		},
                {
                    "questionNumber": "4",
                    "question": "Combien l'Union Européenne compte-t-elle de membre ?",
                    "choice1": "25",
                    "choice2": "28",
                    "choice3": "23",
                    "choice4": "20",
                    "answer": "28"
		},
                {
                    "questionNumber": "5",
                    "question": "Qu'est ce qu'un 'Land' en Allemagne ?",
                    "choice1": "Une Etat indépendant",
                    "choice2": "Un Etat fédéré",
                    "choice3": "Une île",
                    "choice4": "Un titre honorifique",
                    "answer": "un Etat fédéré"
		},
                {
                    "questionNumber": "6",
                    "question": "Combien l'Espagne compte-t-elle de régions autonomes ?",
                    "choice1": "17",
                    "choice2": "15",
                    "choice3": "12",
                    "choice4": "5",
                    "answer": "17"
		},
                {
                    "questionNumber": "7",
                    "question": "Quelle ligne imaginaire se situe entre le tropique du Cancer et celui du Capricorne ?",
                    "choice1": "L'équateur",
                    "choice2": "La ligne Maginot",
                    "choice3": "La ligne Roset",
                    "choice4": "La ligne Verte",
                    "answer": "L'équateur"
		}

    ],
            "mathematiques": [

                {
                    "questionNumber": "1",
                    "question": "Quelle réponse est le théorème de Pythagore ?",
                    "choice1": "E=MC2",
                    "choice2": "BC2=AB2+AC2",
                    "choice3": "A=BA;>=2",
                    "choice4": "Pi = 3,141559...",
                    "answer": "BC2=AB2+AC2"
                },

                {
                    "questionNumber": "2",
                    "question": "Comment appelle-t-on un triangle sans côtes ni angles égaux ?",
                    "choice1": "Quelquonque",
                    "choice2": "Hypoténuse",
                    "choice3": "Inéquilatéral",
                    "choice4": "Rond",
                    "answer": "Quelquonque"
		          },
                {
                    "questionNumber": "3",
                    "question": "3758 + 3758 + 100 =",
                    "choice1": "7416",
                    "choice2": "7716",
                    "choice3": "7616",
                    "choice4": "7516",
                    "answer": "7616"
		          },
                {
                    "questionNumber": "4",
                    "question": "Le produit est le résultat :",
                    "choice1": "d'une addition",
                    "choice2": "d'une soustraction",
                    "choice3": "d'une multiplication",
                    "choice4": "d'une division",
                    "answer": "d'une multiplication"
		},
                {
                    "questionNumber": "5",
                    "question": "Une personne place 1500 € sur un plan d'épargne rémunéré à 6 % l'an. Quel sera l'intérêt acquis au bout de 2 quadrimestres de placement ?",
                    "choice1": "40€",
                    "choice2": "50€",
                    "choice3": "60€",
                    "choice4": "80€",
                    "answer": "60€"
		},
                {
                    "questionNumber": "6",
                    "question": "Quel est le carré du quart du tiers de 12 ?",
                    "choice1": "Neuf",
                    "choice2": "Un",
                    "choice3": "Trois",
                    "choice4": "Deux",
                    "answer": "Un"
		},
                {
                    "questionNumber": "7",
                    "question": "Une carte routière est à l'échelle 1/250 000. Quelle distance réelle représentent 4 cm sur cette carte ?",
                    "choice1": "25 km",
                    "choice2": "100 km",
                    "choice3": "1 km",
                    "choice4": "10 km",
                    "answer": "25 km"
		}

],
            "francais": [

    ],
            "cinema": [

    ],
            "musique": [

    ],
            "sport": [

    ]

            }
            ]
}